大學生最好要自學至少一門手藝

學校教嘅嘢冇鳩屎用
我自學cs都算係技能 不過懷疑有冇人會請我
橫掂我嗰科都冇可能繼續讀上去

有個師兄有遠見 走咗去學條調酒
就算第時爛grade都可以做bartender

奉勸各位為咗自己未來打算 唔好入到大學就以為自己上到岸 與其抱住個名打飛機 不如學一門技能仲實際

幾時都話
HD專科>八大廢科

屌咁你讀cs咪有手藝囉

有得返轉頭我會學日文

d人為個名打飛機

學咩都好，唔好學語言(英文除外）
AI依家已經可以替代到初階翻譯
再過多個十年相信已經可以收中階翻譯嘅皮
要學手藝嘅話寧願學cs/ai/繪圖設計仲實際

有中同走咗去考技工牌

學緊腳底按摩

真
所以我決定學沖咖啡

我識日文 但係好後悔剩係學咗日文

最好乜都識晒

咖啡師

大學讀英文
出到黎唔知搵乜工,
移民又冇技能

打飛機算唔算一門手藝

依家都唔遲丫

打得好就有貼士
打唔好會生骨刺

其實有一門手藝都未必搵到出路
好想儲錢開間studio
利申 做皮革有接過班
可以自己做手袋 電腦袋之類
除咗未識整鞋同衫

有冇諗過開ig shop

有 但其實一黎自己作品唔夠
如果返學又要趕ASM 根本唔係好夠時間
又唔夠錢去買一啲更加靚嘅工具🧰 都好難吸引到客人
其實都幾大成本
20頭 基本開飯錢都儲緊

可以將自己啲作品撈埋其他人嘅出品賣
賺到第一筆錢之後再買啲好工具

學語言淨係為左識翻譯你都幾撚膚淺

其實我想知如果我淨係鍾意沖咖啡
但我唔鍾意飲得唔得

但係其實你唔飲又唔知道自己沖得好唔好飲
我只係鍾意拉花同沖嘅過程

中三就好出黎做學師啦

老豆中三之後走去做麵檔+街市（雖然而家已經冇做）
嗰陣時應該幾好搵

你都on99嘅
咩叫學多門「手藝」？
唔係有潛在搵食意思果d叫興趣
學咗種語言點樣人地先會比錢你呀？
唔做翻譯做咩呀？導遊呀
導遊需唔需要去到B2level先做得呀？
商用翻譯軟件軟件依家已經可以取代初級翻譯
讀到B2都要好幾年時間
你夠唔夠膽話到時ai仲未發展到可以取代中階翻譯level?
嘥氣